韓：朝盼美注資 助成「正常國家」 間接邀麥當勞特朗普公司進駐

【明報專訊】朝鮮和韓國上周五（27日）通過兩韓歷史性峰會發表板門店宣言，其中朝鮮承諾全面棄核，贏得四方讚好。韓國青瓦台官員透露，與會朝鮮官員表明希望美國承認朝鮮是「正常國家」，並歡迎美國到當地投資，作為朝鮮經濟現代化的一步，並間接邀請美式連鎖快餐店麥當勞和美國總統特朗普的公司到當地投資。另外，美國總統特朗普昨日表示，與韓國總統文在寅、日本首相安倍晉三通過電話，對峰會成果感到高興，讚「進展很好」。

特朗普與日韓領袖通話 讚「進展好」

有份出席兩韓峰會晚宴的青瓦台外交安保特別輔佐官文正仁上周五向美國有線新聞網絡（CNN）表示，朝鮮與會官員稱，朝鮮希望得到美國的承認和注資。他說﹕「朝鮮想獲美國承認為正常國家。他們也想要美國到朝鮮投資，歡迎美國贊助商和跨國聯營企業到朝鮮。」官員又表示，朝鮮希望經濟現代化，而美式快餐連鎖店麥當勞和特朗普大廈等都是「現代化」的象徵。

「對朝投資是保平壤政權方案」

這名總統顧問稱，朝鮮自認完成了核武具備核震懾力，美國就不能攻擊他們，惟他們需要美國接納他們的條款，給予保障平壤政權的方案，「然後才願意放棄核武」。文正仁上周三接受德國《星期日法蘭克福匯報》採訪說﹕「美國總統特朗普在（平安南道東北部）大同江邊建特朗普大樓，或是美國的大企業對朝鮮作出投資，就是美國對朝鮮政權可以採取的重要體制安全保障政策。」

他又曾表示，金正恩有一半機會成為「朝鮮鄧小平」，而朝鮮能否行跟中國一樣的開放道路，「視乎美國而定」。

有了解兩韓關係的韓國政府消息人士早前透露，青瓦台國家安全室長鄭義溶3月5日以總統特使身分會晤金正恩，向他說明回應朝鮮非核化的可能選項包括美國投資時，金正恩親口表示為了朝鮮經濟開發，歡迎美國資本投資。金正恩上月20日黨中央委員會全體會議上宣布，核武與經濟建設並舉路線已完成，將集中精力搞經濟建設這「新的戰略路線」。

經濟鬆綁潛力大 韓商覬覦

彭博社分析，一旦朝鮮獲公認為正常國家和對外廣泛建立邦交，藉着投資將大幅促進改善國內能源、基建、交通和生活等面貌。朝鮮礦物蘊藏估計達3200萬億韓圜（23.5萬億港元），是韓國的逾14倍。當兩韓宣布半島邁向和平，外資均在覬覦朝鮮興建項目、礦物開發權等商機；韓國的SK、現代、三星，俱表示積極尋找投資朝鮮的機會。國際著名投資者、「商品大王」羅傑斯（Jim Rogers）稱，朝鮮經濟像「彈簧」，「壓力減弱就會快速彈起」，是投資的好機會。他說﹕「朝鮮有十餘個自由經濟區，正在開始市場經濟。最近中國人對朝鮮的投資增加，他們將來在中國會是大富翁。」

然而，朝鮮政府經常出爾反爾，投資風險甚高，像現代峨山投資的金剛山旅遊項目2008年發生士兵開槍射殺旅客事件，韓國政府喊停，朝鮮就一舉沒收當地的投資。

遲啲去北韓叫雞

韓國可以食狗肉

真係唔講得笑
下一個大金礦
全世界都等緊落注
就睇下肥仔恩會放寬到咩地步
不過肯定要學支那整防火長城

北韓人與世隔絕咁耐，忽然見到咁多新事物，會唔會覺得自己俾人呃左咁多年好撚嬲

北韓玩左咁耐極權，應該好難一下子放寬
處理得唔好嘅話隨時唔使美國出手，自己俾軍民打死先

又係玩內聯網羅 如果有港人開廠我都想去做野 溝北泡妹

真係要睇佢點拆
如果比哂全部人知道佢成家呃左人咁耐 啲人癲起上黎佢死得仲慘過侵侵派兵打佢

其實唔會，因為佢哋知道唔感謝金正恩佢哋要坐監
慘過去死

佢哋難得有機會改善生活唔使食樹皮，應該更加感謝金正恩

知識分子同高官有囤地同埋賺錢機會，應該冇人會反金正恩

金仔應該會喺歷史上面上神枱，如果真係肯開放的話

有錢起上黎 邊個會反佢
又唔見農民工反中共？

中韓美都係等住用呢個地方做佢地既工廠（極低價勞工），朝鮮又期待可以學中國咁，金氏永續統治，隔絕民主，又可以經濟繁榮（字面上）。

要處理得好好先拎到平衡
人民越富有，對社會影響力就越大
以前一窮二白，死幾多人都無所謂
你睇中國而家就係騎虎難下，經濟一差就仆街
唔知肥仔又玩唔玩得好

厲害了美國

你屌美帝咁耐
突然開間M記⋯⋯
不過都唔緊要啦
班人都無思考既

我等緊輸出北韓出口妓女

唔知南泡會唔會好似短視台港商咁淘空本地產業走曬去北泡

中國唔需要勞工，只需要市場食佢啲垃圾
韓國除左要勞工+市場，最主要係想解除威脅，當然民族主義都有影響
美國而家搞緊「美國製造」，其實都唔係為左北韓勞工 反而真係想解除核威脅，仲有延伸東北亞政治影響力，當然北韓個市場都好吸引啦

最醒係肥仔，知道國家一直窮落去單靠啲古董軍隊係守唔得耐，驚自己臨老無好日子 而家咁玩就可以推動工業，目的都係將來有能力自製現代武器，當然過程都係靠抄/偷南韓軍事技術

美帝注資北韓，中國或成為最大贏家

謎底解開 原來金仔係想食M記先咁

睇咗下面先

中？

真係統一，集中營幾十年黎被折磨嘅人嘅仇可能報都無得報 突然變成由美國支持和平統一，邊個告到金氏政權反人類罪行

睇吓金仔玩唔玩到均富

有南韓幫手
北泡可能5年左右已經可以開始做啲低端加工業
政治上南北韓更親美

有南韓幫手，相信唔會太差

表演高射炮應該可以成為旅遊項目
仲有犬決變成鬥犬

在北韓，金正恩發明漢堡包，M記是否要比版權費？

btw，中國又贏

話時話，屌佢老母沙地都有斬頭處決變咗遊客景點。聽講以前好似係固定星期四斬，後來太多食花生嘅遊客變咗不定期斬

成班on9
金仔開咁大個市場出嚟
梗係最少要自己金家安然啦
依個一定係同美國嘅交換條件
何況北韓動盪對外資都唔係好事
點解要佢地知金仔係獨裁者？
而且唔開放時國民已經信晒金仔係所有
佢講咩嚟呃返國民都得㗎啦
話「美國向北韓屈服」都得㗎
金家根本就唔會有事

根本係個肥仔自己想食

金仔自己富貴咪得囉
支那之所以衰，係要「一部份人」富貴
自己揀啲親信發達
金仔依家只係要自己係皇室就夠
其他嘢自己市場自己搶
根本冇人會得閒理佢

金仔點會係想北韓「超英趕美」所以改革開放丫
擺明只係個皇帝想自己個皇位保得住
所以開放的國產畀啲商家
佢冇野心想個國家要急速發展
根本唔會變到支那噉

談判過先開架嘛
但TVB一定唔會講
支那要淡化美國參與程度

美國先係關鍵鎖匙

中國或成為最大贏家

北韓人洗晒腦咁憎美國佬， 到時開美國餐廳會點算

人均國民收入高香港咁多既

但黑市都係賣Kpop,韓劇,美劇,西音

金仔
支那最後朋友都無埋

有飽飯佢食仲想點呀
再者佢點宣傳都得㗎啦
話美國向北韓屈服，破冰，咩都得㗎啦
成個國家都金家控制，㩒個掣拍手就拍手㗎啦

金家副身家除開差唔多啦

梗係話金將軍成功捉咗麥當勞叔叔返嚟，逼佢喺到開之類，然後開心樂園餐唔係送玩具，係送一次搵手榴彈掉麥當勞叔叔公仔嘅機會

講得好

贏國又贏

有貿易就有文化資訊交流
除非北韓齋做工廠，唔發展外貿，企業唔同人傾生意，唔搞旅遊社，唔俾國民去外國
否則咪又係同支那一樣，有錢果啲去晒走資移民，有見識果啲知道世界唔係政府講果套咁
慢慢都會影響政權穩定性，當然金家可以用返支那果套高壓政策，但問題係佢國力無支那咁勁
如果將來美國換多幾屆總統之後，突然改變北韓政策，煽動人民叛亂or經濟打擊，北韓唔會頂得幾耐
條約係死嘅，美國佬都唔係第一次出賣人，睇中東啲國家就知
所以唔能夠話金仔一定高寢無憂，都係要繼續同大國鬥智鬥力架

金家開放得就預咗棄國啦
仲極咩權呀
畀你都唔會咁on9本身控制一切走去開放啦
你同佢定啦
金家一定係第一個甩難
而且一定係交換條件
之後北韓啲屎咪俾南韓食咗佢囉

以為改左名叫McDonald Trump

香港人均有3500美金=27473港幣
一年=~330000港幣，高過日本南韓新加坡
不過，中位數得17500
一年得210000，
低過哂其他姐

記得睇過脫北者講 北韓人民其實知出面大概係點

用美金

下一個中國 如果合作分分鐘超越日本

唔好忘記北韓細過中國好多，易管好多
平民飯都冇得食，至少十年八年冇能力判亂
金仔又清黨清咗幾次
又有南泡美國幫手
黎緊十年就算開放都難有政變
反而擔心係金仔健康好似麻麻
行一陣都喘氣

最簡單，開放後有人唔妥金仔又有能力既
你估啲人會揀走去南韓發展定留喺到賭命反抗金仔？

仲有朱古力批

咁似講緊香港人既

北泡仔食開樹皮邊有能力反

金仔唯一要擔心係佢身體健康
不過有咩事 應該佢細妹會攝政

咪撚咁天真啦
林鄭比香港人打死左未?
習大大比大陸人打死左未?

賭jer都得
金仔一定會棄國
佢唔係想改革嚟「超英趕美」
只係要外國保障佢嘅榮華富貴而用開放同棄核嚟做條件
根本同支那兩件事
覺得佢仲會保住自己嘅政權都on9
搵石頭掟自己對腳咩
明知開放畀自由國民就搞到自己
噉你仲會唔會仲自己管返呀？

根本 由無飯食>餐餐飽 已經足夠令人民唔作反
人好賤 有平穩生活 就唔會敢挑戰
因為佢地知道 唔作反一定有飽飯食
作反 唔一定有飽飯食 重會死添

既然你講到要賭j
咁棄國定義係咩先
放棄做領導人，將國家讓俾人？

真· trump tower Pyongyang

唔好將全世界人類都當成華人賤種咁廢好無

儲定錢買平壤樓 發達大計

係囉
人地東德嘅人反抗得幾勁先可以推翻成個蘇聯呀

有可能係學支那咁，過十幾年再一次威脅全球

有見地

你都識講果個係蘇聯
唯一曾經有能力威脅美國嘅存在，你用黎做例
再者，如果人民反抗得政府，背後一家有美國推
東德，阿拉伯之春，甚至六四示威都係美國背後煽動，有實力嘅國家就話頂得住咋，北韓有無咁嘅實力對抗美國+南韓？

武則天

拎住朱古力批就有西屌

想復製另一個支那！
發展了經濟，但沒有民主，同時有錢了，變得更邪惡！

其實唔使扯咁遠
非洲大把國家俾歐美搖控內戰，打幾十年都唔停，哩個就係實力唔夠又俾歐美勢力進入嘅後果
所以鄧小平當年寧願屠城俾國際封鎖都唔肯放下控制權

邦聯化

支那係國際舞台愈來愈冇地位

其實北韓入面啲人係點睇佢地係國際上既位置 同埋佢地知唔知自己落後面世界幾十年

中國有樣你睇啦，未有民主就睬佢有味

一設廠 大陸就死得

唔會信北韓呢D極權國家搞乜野開放
CAP完水咪又係加強軍備

翻版贏國
等睇廿年後 西方又呻笨

送技術送資源

北韓妹又靚又未受物質思想污染，連登巴打想搵老婆要把握機會

肚內有蟲

又玩引入外資幫自己發展經濟呢套
南韓必入啦

香港大把人親中 有利益比佢地 點解要打林鄭
大陸大把人覺得習大大做到野 做事手法比上幾手強硬 大陸既國際地位又比以前更高 佢地又點解要反佢

但係北韓大把人連飯都冇得食 一堆窮人又冇咩中產 呢啲國家就最易搞得成革命

其實係 開城 開卡啦ok有得諗
開城近 首爾
就好似東莞近香港
絕對有得做

支那已經係好例子

偉大金將軍降服了邪惡資本狗美國，給予美國機會感受主體思想有多麼偉大

蠃國又贏

哦哦
大陸改善開放個時咪一樣咁撚窮
搞返個64說無問題啦

參考下贏國啦! 極權國家掌控100%媒體, 歷史都係佢地編寫, 佢話美帝已跪地求饒都得, 被圈役多年班奴民能飽肚已經千多謝萬多謝金將軍喇

君主立憲，改革開放

之前睇因生佢講
睇番嗰儀式，佢行到後面真係有啲喘氣

金拱門

唔知幾時可以買股票呢

其實普通人心底裡唔係好care美國佬係乜撚野嚟

朝鮮投美，中國或成最大贏家

講緊南韓
18k月薪喎

香港有能力反抗的畜牲中產咪絕大部分投共
再唔係做美國代理人

根本假設中產會抗金係ON99

香港係中國內都無位置,比人種族清洗緊

你走去關心北韓入面啲人係點睇佢地係國際上既位置

中共1979年改革開放, 1989年就爆發民運

同埋 中國都成日發生罷工, 示威, 例如烏坎村事件